11-13k 9900k list 求評 （不包括顯示卡）

而家用緊係3770 + 8G ram, 成6年前買
最近升級過2080 display card
最近發覺ram唔太夠用，諗諗下與其又買ddr3 ram 不如成部升級下
新機想用6年，思前想後決定比多少少砌條9900k list
想要返個hyperthreading 功能，主要用途60%打機 40%3d rendering

目前list 如下:
CPU: i9 9900k $4190
MB: Asus strix z390 F $1899
Ram: CORSAIR VENGEANCE LED 4x8 gb 3200mhz C16 $2500
HDD: WD 1TB x2 行raid 0 $600
psu: Prime 1000PD Platinum $1959
CPU cooling: NZXT X62 280AIO $1199
Case: Be quiet Silent 801 $1199
SSD: 已有
總數: $13546
以上list and 報價 from 正都
想問：
1. ram 4*8/ 2*16好d? 假設將來唔需要加ram
2. PSU有無需要1000W？呢個係正都sales推介， 我見你地推RM850X 夠唔夠做？ 打算超頻 最多超到5.1-5.2 Ghz
3. Case呢個好唔好，我見佢本身有3個120 fan，或者1000左右case有無更好推介 要求防塵>靜>rgb
4. AIO 280排夠唔夠，如果上CM 360會唔會更好？

多謝大家

推

塊板
Z板行得4400，仲同amd爭3200 唔想上4000都起ma 3600

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3600C16D-16GVK DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 1770 選取

咁我轉呢個好唔好 同trident Z RGB分別係咪主要係一個有RGB一個無

4000就上唔到 會out筆 最多到時超一超ram

用緊，fit到漏

版轉msi 啦
牙石今年唔係偷工減料咩

推

我上網睇d 人話 9900k all cores 5ghz 大概250watt

因為我想用錢加幾百升做CM h150i pro 360mm 怕280唔夠勁

而家隻牛近2000好貴

巴打係講緊邊塊

9900k 5ghz 先多0.3
俾我就唔超 摸低少少電壓

nvme ssd?

Psu
好撚有米

其實係，我應該大部分時間都唔會超
不過我見本身turbo boost 都可以去到5.0
隻牛預夠比佢好似會好D
話真係為左性能去超暫時應該唔係幾有需要
anyway thanks 巴打

會加，我應該會跟大路買EVO 970 500GB
攞來裝windows應該幾爽

turbo 5.0只有單核 可以無視
8核得4.7

我都覺得好貴
而家我應該會轉RM850x-2
$1099
水冷應該會升 x72/h150i pro

原來係咁， 多謝巴打提點

另外1000蚊左右的case有無推介

750w 都得啦, 洗唔洗1000呀

底皮廢左d cut火牛轉太極or meg ace

見到 1TB 行raid 0 笑鳩左

Rmx好在全模組得嚟最平咁濟
其他買返行無問題，Ram去newegg買啦平好多
G skill tridentz rgb 8x2 3600c17 $15xx
Royal 3200c16 $1500
效能/外型視乎你

行單顯示卡，其他超到粒cpu 同顯示卡爆炸都唔會過750w

巴打可唔可以講下點解
認真想學下野

師兄係咪姓張